<resources>
    <string name="app_name">Rubik\'s Info</string>
    <string name="stopwatch">Stoper</string>
    <string name="time_updated">Zaktualizowano czas</string>
    <string name="seconds_limit">Ilość sekund nie może być większa niż 59</string>
    <string name="time_deleting">Aby usunąć czas, przytrzymaj ten przycisk</string>
    <string name="time_deleted">Usunięto czas</string>
    <string name="time_zero">00:00:000</string>
    <string name="start_stopwatch">Dotknij, aby rozpocząć pomiar czasu</string>
    <string name="stop_stopwatch">Dotknij, aby zakończyć pomiar czasu</string>
    <string name="minutes">minuty</string>
    <string name="seconds">sekundy</string>
    <string name="milliseconds">milisekundy</string>
    <string name="colon">:</string>
    <string name="decline">Odrzuć</string>
    <string name="apply">Zatwierdź</string>
    <string name="delete_time">Usuń czas</string>
    <string name="statistics">Statystyki</string>
    <string name="solves_count">Ilość wszystkich ułożeń:</string>
    <string name="mean_time">Średni czas układania:</string>
    <string name="mean_time_last_10_solves">Średni czas ostatnich\n10 ułożeń:</string>
    <string name="best_time">Najlepszy czas:</string>
    <string name="worst_time">Najgorszy czas:</string>
    <string name="time_spend_on_solving">Łączny czas poświęcony na układanie:</string>
    <string name="no_database_info">Aby zobaczyć statystki, dodaj czasy przy pomocy stopera</string>
    <!-- TUTORIAL -->
    <string name="tutorial_image_button">Button</string>
    <string name="tutorial_image">Image</string>
    <string name="tutorial">Nauka układania</string>
    <string name="tutorial_desc">
        Ta sekcja przeprowadzi Cię krok po kroku w procesie układania kostki Rubika z pomocą
        podstawowej metody LBL (ang. Layer by Layer - warstwa po warstwie). Metoda ta składa
        się z 7 kroków, których dokładne objaśnienie znajduje się w poniższych sekcjach.
    </string>
    <!-- 0. TUTORIAL INTRODUCTION SECTION -->
    <string name="tutorial_introduction">0. Wstęp</string>
    <string name="tutorial_introduction_intro">
        Do prawidłowego ułożenia kostki wymagane jest zrozumienie kilku podstawowych informacji
        opisanych w tej sekcji.
    </string>
    <string name="tutorial_introduction_cube_construction"><b>Budowa kostki 3x3x3:\n</b>
        <li>6 <font color='#FF0700'>środków\n</font></li>
        <li>8 <font color='#FDFA00'>narożników\n</font></li>
        <li>12 <font color='#008000'>krawędzi\n</font></li>
    </string>
    <string name="tutorial_introduction_notations"><b>Notacje:\n</b>Kolejne kroki każdego algorytmu
        reprezentowane są przez notacje. Poniżej znajduje się ich graficzna
        reprezentacja.\n\nLitera oznacza ruch konkretną ścianką:\n
        <li><b>L</b> - lewą\n</li>
        <li><b>R</b> - prawą\n</li>
        <li><b>F</b> - przednią\n</li>
        <li><b>B</b> - tylną\n</li>
        <li><b>U</b> - górną\n</li>
        <li><b>D</b> - dolną\n</li>zgodnie z ruchem wskazówek zegara. Znak prim ( <b>\'</b> ) przy literze oznacza ruch odwrotny.
    </string>
    <!-- 1. TUTORIAL WHITE CROSS SECTION -->
    <string name="tutorial_white_cross">1. Biały krzyż</string>
    <string name="tutorial_white_cross_intro">
        Pierwszym etapem jest ułożenie białego krzyża. Etap ten może być uważany za jeden z
        najtrudniejszych z tego względu, że nie ma tutaj konkretnych algorytmów, które w tym
        procesie mogłyby pomóc. Chwilowe obcowanie z kostką powinno pozwolić na zrozumienie
        podstaw jej działania, co w krótkim czasie umożliwi samodzielne ułożenie białego krzyża.
        Na poniższych rysunkach przedstawiony jest wygląd kostki, którego osiągnięcie będzie
        równoznaczne z ukończeniem pierwszego etapu.
    </string>
    <!-- 2. TUTORIAL WHITE FACE CORNERS SECTION -->
    <string name="tutorial_white_face_corners">2. Narożniki białej ścianki</string>
    <string name="tutorial_white_face_corners_intro">
        W drugim etapie umieścimy narożniki białej ścianki na odpowiednich miejscach, a pomoże nam
        w tym jedynie jeden algorytm. Poniższe rysunki prezentują docelowy wygląd kostki, jaki
        powinniśmy uzyskać na końcu tego etapu.
    </string>
    <string name="tutorial_white_face_corners_step_1">
        Aby móc zastosować algorytm należy odpowiednio przygotować kostkę. Biała ściana powinna
        znajdować się na górze kostki. Narożnik, który chcemy umieścić na jego miejcsu, powinien
        być bezpośrednio pod nim. Następnie wykonujemy podany poniżej algorytm. Często zdarzy się,
        że po wykonaniu algorytmu, narożnik owszem znajdzie się na swoim miejscu, ale nie będzie
        poprawnie obrócony względem sąsiadujących kolorów. Algorytm należy wtedy powtarzać, aż do
        uzyskania żądanego położenia.
    </string>
    <string name="tutorial_white_face_corners_step_2">Algorytm:\n<b>R\' \t D\' \tR \t D</b>
    </string>
    <!-- 3. TUTORIAL SECOND LAYER EDGES -->
    <string name="tutorial_second_layer_edges">3. Krawędzie drugiej warstwy</string>
    <string name="tutorial_second_layer_edges_intro">
        Trzecim etapem będzie umieszczenie krawędzi drugiej warstwy na swoich miejscach.
        Efekt końcowy widoczny jest na poniższych zdjęciach.
    </string>
    <string name="tutorial_second_layer_edges_step_1">
        Na tym etapie przydadzą nam się dwa algorytmy. Zanim można będzie je jednak zastosować,
        należy odpowiednio przygotować kostkę. Obracamy ją żółtą ścianą do góry (od tego momentu,
        na każdym kolejnym etapie układania kostki, będziemy ją trzymać właśnie w ten sposób) i
        wybieramy krawędź, którą chcemy umieścić na właściwym miejscu. Następnie, obracając żółtą
        ścianą, ustawiamy tę krawędź w sposób zaprezentowany na poniższych rysunkach. Część dolna
        krawędzi (ta widoczna na przedniej ścianie) powinna mieć taki sam kolor jak centrum ściany
        przedniej. Część górna powinna być w kolorze takim, jak kolor centrum ściany lewej lub
        prawej względem ściany przedniej.\nUwaga! Jeżeli na żółtej ścianie nie znajduje się ani
        jedna, odpowiadająca powyższym wymaganiom, krawędź, oznacza to, że znajduje się już ona na
        drugiej warstwie. Jeśli zajdzie potrzeba jej "wyciągnięcia" (przykładowo w celu umieszczenia
        w innym miejscu), należy w miejscu dolnej krawędzi ściany żółtej umieścić dowolnie wybraną
        krawędź, a następnie wykonać jeden z poniższych algorytmów.
    </string>
    <string name="tutorial_second_layer_edges_step_2">W tych sytuacjach stosujemy jeden z
        dwóch algorytmów. Algorytm "na prawo"
        (sytuacja z rysunku pierwszego) lub algorytm "na lewo"
        (rysunek drugi).\n\nAlgorytm "na prawo":\n<b>U \tR \tU\'\t R\'\t U\' \tF\' \tU\tF
        </b>
    </string>
    <string name="tutorial_second_layer_edges_step_3">Algorytm
        "na lewo":\n<b>U\' \t L\' \t U \t L \t U \t F \t U\' \tF\'</b>
    </string>
    <!-- 4. TUTORIAL YELLOW CROSS -->
    <string name="tutorial_yellow_cross">4. Żółty krzyż</string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_intro">Czwartym etapem jest ułożenie żółtego krzyża. Służy
        do tego jeden algorytm, a ilość jego powtórzeń zależna jest od wyglądu górnej ściany.
        Dostępne warianty to: kropka, odwrócona litera <b>\'L\'</b>, prosta linia i krzyż. Wykonując
        algorytm będziemy przechodzili po kolei po wszystkich pozycjach. Algorytm jest jeden, ale
        bardzo ważne jest odpowiednie trzymanie kostki. Na każdym etapie powinna być trzymana w
        sposób ukazany na poniższych rysunkach.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_step_1">Algorytm:\n<b>F \tR\tU\tR\'\t U\'\t F\'</b>
    </string>
    <!-- 5. TUTORIAL YELLOW CROSS EDGES -->
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges">5. Krawędzie żółtego krzyża </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_intro">Na tym etapie mamy już ułożony żółty krzyż.
        Teraz naszym celem będzie umieszczenie żółtych krawędzi na swoich miejscach. Na zdjęciach
        poniżej przedstawiony jest wynik ukończenia tego etapu.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_step_1">Obracamy żółtą warstwą i próbujemy dopasować
        kolorami dolne części żółtych krawędzi do ścian bocznych. Zawsze znajdziemy parę pasujących
        krawędzi, a ich wzajemne ułożenie zadecyduje o tym, ile razy będziemy musieli powtórzyć
        algorytm. Może wystąpić jedna z dwóch konfiguracji.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_step_2">Pasujące krawędzie znajdują się naprzeciwko
        siebie:
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_step_3">W takim ustawieniu trzymamy kostkę w dowolny
        sposób (żółta ściana na górze) i wykonujemy, pokazany na końcu tej sekcji, algorytm. Po jego
        zakończeniu obracamy żółtą ścianę szukając dopasowania koloru krawędzi ściany żółtej do
        ścian bocznych, a następnie przechodzimy do kolejnego punktu.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_step_4">Pasujące krawędzie znajdują się obok siebie:
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_step_5">W tym przypadku trzymamy kostkę w taki sposób,
        aby pasujące krawędzie znalazły się z prawej strony oraz z tyłu kostki. Wykonujemy poniższy
        algorytm, a po jego ukończeniu obracamy żółtą ścianę i dopasowujemy wszystkie krawędzie do
        ścian bocznych.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_edges_step_6">Algorytm:\n<b>R \tU \tR\' \tU \tR \tU \tU \tR\'</b>
    </string>
    <!-- 6. TUTORIAL YELLOW CROSS CORNERS PART 1 -->
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners">6. Narożniki żółtej warstwy cz.1</string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners_intro">Przedostatnim etapem będzie umiejscowienie
        narożników żółtej warstwy w odpowiednich miejscach. Odpowiednio umiejscowiony narożnik
        będzie się składał z tych samych kolorów, z których składają się ściany, z którymi aktualnie
        sąsiaduje. Istotne jest to, że narożniki nie muszą być odpowiednio obrócone, tym zajmiemy
        się w ostatnim kroku.\nDo właściwego umiejscowienia narożników służy tylko jeden algorytm,
        ale z dużym prawdopodobieństwem będzie go trzeba powtórzyć kilka razy. Poniżej przedstawione
        są przykładowe wyglądy kostki na koniec tego etapu, jednak tych ustawień może być znacznie
        więcej.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners_step_1">Przed wykorzystaniem algorytmu należy
        trzymać kostkę w odpowiedni sposób. Jeżeli któryś z narożników znajduje się już na swoim
        miejscu, to należy obrócić kostkę tak, aby znajdował się on w prawym dolnym rogu żółtej
        ściany. Jeżeli taka sytuacja nie występuje, należy wykonać algorytm w dowolnym miejscu
        kostki, a po jego wykonaniu ustawić kostkę zgodnie z wcześniejszą instrukcją. Następnie
        algorytm należy powtarzać, aż wszystkie 4 narożniki znajdą się na swoich miejscach.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners_step_2">Algorytm:\n<b>U \tR \tU\' \tL\' \tU
        \tR\' \tU\' \tL</b>
    </string>
    <!-- 7. TUTORIAL YELLOW CROSS CORNERS PART 2 -->
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners_rotation">7. Narożniki żółtej warstwy cz.2</string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners_rotation_intro">Ostatni etap! Mamy już narożniki
        żółtej warstwy umieszczone na właściwych miejscach. Ostatnim etapem jest ich obrócenie,
        czego wynikiem będzie w pełni ułożona kostka. Algorytm którym tego dokonamy jest niezwykle
        prosty i został już przez nas wykorzystany na etapie drugim. Bardzo istotne jest właściwe
        trzymanie kostki. Powinna być skierowana żółtą ścianą do góry i nie może być w ogóle
        obracana. Od tego momentu będziemy kierować się prostym wzorem: obracamy żółtą ścianą tak,
        aby narożnik do obrócenia znajdował się w prawym dolnym rogu żółtej ściany, a następnie
        wykonujemy algorytm. Powtarzamy go tak długo, aż żółty narożnik obróci się do właściwej
        pozycji. Cały wzór powtarzamy aż do momentu ułożenia całej kostki.\nUwaga! Wykonując
        poniższy algorytm na chwilę "zepsujemy" całą kostkę. Nie należy się tym jednak przejmować,
        gdyż po ukończeniu całego procesu, wszystkie elementy kostki wrócą na swoje miejsce.
    </string>
    <string name="tutorial_yellow_cross_corners_rotation_step_1">Algorytm:\n<b>R\' \t D\' \tR \t D</b>
    </string>
    <!-- KONIEC TUTORIALA -->
    <string name="main_menu_edit_data">Edytuj dane</string>
    <string name="delete_all_data">Usuń wszystkie dane</string>
    <string name="confirm_deleting_all_data">Czy na pewno chcesz usunąć wszystkie czasy? Usuniętych
        czasów nie będzie się dało już przywrócić.</string>
    <string name="delete_times">Usuń</string>
    <string name="cancel_deleting_times">Anuluj</string>
    <string name="edit_data_intro">W tej sekcji możesz przejrzeć wszystkie zapisane wcześniej czasy.
    Klikając na konkretny czas masz możliwość jego edycji lub usunięcia. Jeżeli chcesz usunąć
    wszystkie czasy, wystarczy kliknąć na przycisk \"Usuń wszystkie czasy\".</string>
    <string name="deleting_all_data_confirmation">Usunięto wszystkie czasy.</string>
</resources>